柯潔認輸 AlphaGo三局全勝

圍棋世界排名第一、年僅19歲的中國棋手柯潔，今早與人工智能AlphaGo進行第三回合「人機大戰」，苦戰約4小時候，持白子的柯潔中盤認輸，三局全敗於AlphaGo。

人機大戰23日的首回合由執白的AlphaGo以1/4子勝出；25日次回合，柯潔執白子，但戰至第155手投子認輸，AlphaGo再勝一局；今局柯潔戰至第192手投子認輸。

搏咩？宣傳？ 根本冇可能贏，或者用量子電腦可能贏到

點樣榮 ? 打機輸左啫 , 咁我日日都榮啦

打機行開啦 低級幾千倍

中你老母咩支那仔

支那五毛快死番大陸啦

影你張護照上來睇下

我得BNO

咁就當自己英國人？人唔笑

遲啲會唔會好似real steel 咁

ai vs ai

中國人奴性重

中國人的嬌嫩

其實，19歲就登上世界頂點，成位全球焦點，比我都會串過馬撚

咁你有中國護照就當自己支那人呀？狗都吠

你打機都係對一個電腦程式咋嘛，只係冇咁勁，

你講緊自己

你影你果“張“，我咪影我果本囉，支那仔

遊戲性質都唔同 唔好暴露自己嘅有限智商啦

我諗住影一張就夠 你鍾意就成本逐頁影晒

19歲

你真係好撚柒

稱霸完圍棋下步打埋電競有無可能?

有冇得整兩個alpha go 對戰

無你連quotation mark 都唔識打咁柒

除非佢係用機械手操控
如果唔係咁根本唔fair

坐咗幾耐?

人類最後希望都輸左

之前已經話左下一個目標係Starcraft, 仿人操作

所托非人

李世乭神之手

alphaGO 打starcraft 冇可能輸
記憶力以經KO

無得咁比 呢個版本進化咗好多

就算舊版都唔見得柯潔會嬴到

垃圾
棋王wor

假設性 無發生過 你點講都得 柯潔排名前過李世乭 又贏過佢多過輸畀佢 呢個就係事實

柯潔絕對勁過李世石

證明圍 棋變化有限 有得計

幾時同習總黎一場啊

冇可能輸啦，可以同時控制咁多樣野。。

好似aoc 咁，逐隻兵控住黎拉打都得

習總捉到世界末日都未捉完，alpha 等到出煙

講左咁耐都未見到本bmo

如果依家呢部alpha go柯潔可以捉到輸1/4子
之前嗰部贏到唔出奇

但事實係李世石嬴過一次AlphaGo

你邏輯好差 個名一樣就係同一個物體？

唔好再獻醜啦 乖啦

玩戰略game win緊 講資源點好最好 行步路線

佢5毛狗

痴線不斷進化吸exe 24小時係咁刷exe

因為的確串得起

親支那狗又搵緊借口啦
地下好硬啊喂

有人類贏到一局已經當贏啦

依家柯潔輸到直就得啦

唔係
alphago都唔係咁運作

柯潔自己唔撚進步

AlphaGo係搵到方法 用類似圖像識別技術
唔洗計都可以估到一步棋係好棋定壞棋
相當於人類直覺既功能，但要深化好多倍

潔仔

已經走出咗數字上嘅計算

因為計數真係計唔掂

琴日試左ai + 真人一team咁玩，其中一邊ai知自己會輸，想放棄，人類拍檔唔比，要繼續玩，之後每次到ai落棋都亂咁行，好似發爛咋咁

micro 20個monk 係咁Wololo 都唔駛玩

成件事有d sad

AI太勁

李世石打果個同柯潔打果個係完全唔同層次
反蝗都唔好咁無腦
咁同蝗有咩分別

輸到喊，職業生涯前所未見

五職業昨日對alphago認輸前表情

咁你又點知李世石贏唔到呢個版本呀
事實就係唯一有經驗贏到alphago就係佢
仲要神之一手咁贏

BNO 衝出黎柒

依佢咁講，咁樊麾應該天下第一，贏過早期版本幾百次

辣資

主要係真人捉錯棋唔願輸
用deep learning algorithm 寫既program 都會有呢個問題 一出現unexpected error 就好難自己改正

你咪叫柯潔向 google 乞個舊版黎捉囉

alphago 日日都同自己對戰

贏就贏 輸就輸
搵藉口做乜

支那狗習性

第一局 第二局開局唔差
其實講果班 識唔識捉

琴日打到5個世界前十棋王 咁樣先勁好笑

呢個post有笑柯潔既人識捉我切柒啦

乜抽水要幾段證明ga

唔係要幾段證明 就算柒 佢捉得唔錯 保住世界第一呢個頭銜姐 如果自問係識捉佢 佢柒已經唔係咩重點 係alpha go真係好柒勁

證明你地咪唔撚識野，盲抽
第二盤中段精彩到痴線

好似南華同巴塞鬥猜，仲要勢均力敵正常邊有可能

利申支持結束一黨專政

因為抽水抽得柒嘛
識睇少少都唔會懷疑柯潔頭兩局差過李世石嗰五局
好難問得出口 「點解覺得李世石贏唔到今次既alphago」呢啲識棋既會睇得出既問題

連登仔咪又係中國人

又唔識捉又唔睇新聞又要抽真係好撚煩

世界第一遇倒個咁勁既對手。應該會開心定唔開心。

sor

bno
人唔笑狗都吠

用圖去諗 比想像中勁 唔係單純狂計數

用計數去諗我都算明明地個原理，用圖唔知背後係點諗。

盲嘜鳩？講到好似反勝咁

根本無得贏無意思

數學天才都唔會夠計數機快啦

鬼識咩，支那識就恥笑架啦

唔識踢波唔可以講波

未打就阿法狗 輸左就阿法圍棋

感謝google無俾支那人打飛機

想問如果阿法高應用係其他方面，邊啲啱用

我諗好多都岩用

如果用alpha go對戰alpha go應該總會有一方贏
咁理論上即係有贏ge方法，只係人類仲未鑽研到姐

有讓子.即係有可能棋就打和但輸嬴係因為讓子既規則

呢個邏輯唔係通用既
有d野係唔識都可以講
但有d野唔識就真係冇得好講

其實有無alpha go vs alpha go既棋譜流出過？

BNO本垃圾唔好攞出嚟啦
你有居留權咩？

已經有，上官網

知唔知點解alpha go咁勁，係因為佢每日都同自己捉n次棋

屌隻支那狗賽後又講得幾好

問多句：咁有無論壇討論緊d 棋譜？
係咪每一手都比人覺得係完美？

我覺得唔係唔可以講，但係下下就串到人哋一棟都冇，又話人廢呀抵死呀呢啲人換轉係現實一定會被人鄙視

痴撚左線

d 傻仔拎本BNO 都打到飛機

咁我又覺得上得連登都 口沒遮攔架喇

唔使講咩唔識踢波都可以做講波佬啦
講波佬起碼都要講得出佢點踢得差
你要笑都講下佢點捉得柒
不過呢啲引戰post要開幾多個

我覺得一般「唔識踢波都可以講波」既邏輯係「雖然自己做唔到，但明白你做緊乜，所以comment到」
由此推論可以評價既下限係「睇得明發生緊乜事」
如果睇唔明仲硬要comment就顯得有啲自大了

係囉一味話柯潔廢但佢點廢又講唔出
人唔笑狗都吠

可以講但最好都識番少少咁

你comment一下場波，起碼都知咩叫越位咁會好d

作為一個棋迷都同意柯潔把口係爭唔落，如果笑佢呢樣都幫唔落口
但同時會感受到佢既求道精神，特別係當自己平時都會捉棋想追求進步時，佢嗰種堅持不屈既態度係個好好既學習對象

一句 係咪可以的你老母出黎講波 已經收晒皮啦
使嘜講咁多

其實之前所謂既串柒柒，係咪指佢話自己一定贏倒alphago？

ys
但李世石都講過

李世石贏到AlphaGo一局，但柯潔一局都贏唔到AlphaGo。

比多5局柯潔啦！

唔係世界第一都贏到AlphaGo一局，你個世界第一連一局都贏唔到，唔係呀！？

有錢架

如果柯潔係香港人 你地反應應該360度變化

弱智

打電腦都輸，渣ga

真係好多小學雞

如果純粹睇往績而判斷覺得自己贏倒，都無咩問題，除非你話態度好差。

係，佢地話柯潔廢既同時，其實佢基本上係全人類最勁

其實係來自第一局李世石時對alphago實力既錯判，
唔知alphago會領先時行啲好差既棋放水到僅僅贏你少少，
拎咗佢放水啲棋當咗係alphago全部實力既comment黎。

所以以呢件事計，柒係唔止柯潔一個人柒，
所有嗰一日按棋譜分析既棋手都會得出結論，
係alphago實力明顯不但不如柯潔，只要李世石發揮下正常肯定一啲機會都冇。

可以睇返當日第一局出黎，高登啲討論post中，識棋既巴打既comment,同埋第二日既報紙，
識棋既全部forecast李世石之後會贏4-1。

駁吾刀

知你想刷存在感喇

唔會，都一樣踏

日本人，鬼仔就可能會唔同

掛機大法

覺唔覺潔仔生性左

有無網係講解alphago 對李世石/柯潔果幾場棋俾啲唔識圍棋嘅人睇
唔識圍棋但想睇下alphago點犀利法

咁其實唔多算串柒柒姐

新聞好似話柯傑頭150子完美 第15x失誤
不過都好勁 利申淨係識五子旗

恥笑佢果班憤青識閪捉棋咩

係咪話Alphago判斷話頭150步係完美咁，即係0係佢計算下150步都係當時最optimal既一步？

咁已經好撚勁下

佢地其實姐係笑緊c朗廢

al go都話完美 即係好勁or 能力同al go相近先咁評

兩個電腦對戰有咩問題？點解話坐左幾耐？

人哋覺得只有勁同廢，唔會兩邊都勁架

部分連登仔logic:
我跑贏3歲既Bolt, 而Powell跑輸依家既Bolt, 所以我跑步快過Powell.

然後你話唔可以咁比，佢會笑你搵藉口

其實圍棋個啲係無明顯失誤，但唔係叫完美步，咁易行最佳一步，唔洗等到alphago先攻克圍棋

支那五毛又出黎護主玩愛國

你踢波廢，但你可以識波，可以comment
領隊夠可以唔踢開波

問題係上面成班傻仔，又唔識捉，又唔識睇，佢講既好難唔係廢話

有咩問題 咁撚愛支那死去支那住啦

呢個post 真係好撚多支那五毛

佢笑緊你 al go不嬲都日日自我對戰緊

崎玉= alphago
波羅斯= 柯潔

360

入到哩啲po又會見到之前AlphaGo vs 李世乭嗰啲疑問，好撚戇鳩

如果AlphaGo打Starcraft 唔限制amp既話
人類根本無得打

世界第一？
睇過。。。。
邊撚度世界第一呀屌你老母

當初仲咁牙撚刷刷

Fifa 零秒反應mark 位已經贏哂真人啦

係柯潔嘅頭50步。

你應該咁講
連呢D垃圾都做到世界第一，其他人真係

就是雖敗猶榮一句 麻痹左中國人嘅自省能力 為禍中國數百年 說出此句可謂中國人嘅毒瘤 為害同港獨無異

"Perfectly"唔係單純好聽既門面說話；
Alphago之前係disclose過佢有個功能係「評估雙方最佳行法」，而柯潔頭50步係行出晒呢啲行法。

呢個感動之處係，
對比返一年前李世石第二局，李既策略係「採用呢幾十年黎用得最多既開局套路，用咁多代大師既總體經驗對抗alphago」
點知alphago第13步自己主動變招；事後擺變化覆盤研究時擺出對抗呢套開局既手法，令棋手明白呢幾十年既研究係有漏洞，對alphago係唔知邊步先啱。

然後第二局上黎已經頭4步已經唔係一個有研究過既開局，即係話柯潔捉出黎既棋只可以係臨場思考；
咁樣仲要「頭50步完美」，仲要「100手均勢」（比master 60局既平均捱多3倍)

幾乎係相當於「bolt不但跑出人類最快，頭3秒仲跑出現時科學家所知既人體極限」一樣咁跨張。

睇d五毛講野睇到好好笑

alphaGo 捉圍棋，同汽車類比本身已經好fail
一個本身講求抽象、大局觀,曾經係人類最大優勢-智慧象徵
另一個本身唔係人類善長，依賴brute force，如果係車對人的情況不，AlphaGo對人係毫無意義

2部 AlphaGo vs 咪贏

同你唔同意見就係五毛，仲惡過紅衛兵

公道説話 我又唔會話柯潔輸唔起
今日嘅alphago已經唔係令李世乭以神之一手係棋壇名留青史嗰個
係alphago進化得太跨張 棋藝棋路都遠遠超越人類巔峰
柯潔仲可以係第二局頭半同佢旗鼓相當兼得到佢嘅認同其實已經好撚痴線

潔仔喊咗

五毛

唔凖你咁講

你d玻璃心玻璃到呢

玻璃心
之前係香港根本冇呢個詞，直到支那咩玻璃心碎了一地傳入香港就不斷loop
我睇你先係五毛

柯大俠
佢一定係柯鎮惡既後人，一樣咁廢

睇d串柒柒既人輸最心涼

俾我都寸啦

更何況呢到無一個連仔係世界冠軍，一樣寸過馬撚

都係同一個比喻
就好似如果美斯笑C朗/皇馬屎波
結果輸曬西甲/歐聯/美洲盃
理得佢世界第一 都係要比人恥笑

垃圾之前又話贏硬

真係好撚大變化

打飛機方面絕對係

有冇專家解釋下 AlphaGo 係點運作
想知AlphaGo既思考方式 可唔可以apply係人類到

唔串點有機會同AI捉
本來Deepmind根本就冇諗住同柯潔捉

屌你老母

如果因為做到第一而自滿 唔學識虛心去諗自己點進步 你個第一遲早俾人追過 唔係串得起就要串嘅

「把口串」同「平時唔諗自己點進步」既關係喺邊度

世界第一都要睇下幾多人參與既
似乎鬼佬都唔太好圍棋
希望ALPHAGO可以去玩國際象棋

串人就一定自滿
神邏輯

唔知嗰位巴打職場上有冇遇過啲極刻苦、對自己以及自己身邊既事物都要求極高，因而會睇唔起佢認為對方唔夠努力既人

國際象棋好多年前AI已經屌打人類啦

飛行棋

chess人類棋手一早比深藍收左皮啦你住火星架

19歲講野要幾有人情世故?
可以笑佢低估alphago 而事實唔會有人做得比佢更好
講埋d乜野虛心學習真係好嘔心 我夠可以話佢自尊心強唔輸得 會迫自己進步
但二樣野完全無關係
完全唔覺得串有乜問題 做乜野都係長江後浪推前浪
現實有得串唔串 過左氣就俾人串架啦

仲要
明明對呢方面完全冇認識
連google下關鍵字都唔肯

感覺電腦ai 再進化，遲早出現terminator 個故事咁既情況。

贏左習棋王未先，贏到我服

好撚柒

痴撚線 咁撚多5毛支那狗 連登咩事ar

捉圍棋都一定係

間接證明AI既發展速度快過大部份人既認知

佢捉棋真係勁喎

呢度真係要再補充吓
好多巴打都話「18、9歲做到世界冠軍比我都串啦」之類
潛台詞講緊好似係因為佢做到某啲成績覺得自滿而串人

但其實佢每次串人基本上都係拎住人地捉既棋話人地啲棋唔得，harsh既指數係佢認為得既棋世上做到既人分分鐘唔多過十個，例子甚至有話過某啲幾十年前稱霸既大師唔係佢對手等，但佢同時真係指出邊啲著法係唔得。
呢種串既來源係傾向偏執嗰種，而唔係自滿嗰種。

因為佢係蝗而乜野都屌
咁既行為先係五毛
連登仔連是舊是非其非既能力都冇
陰公

通常dse雞黎

柯潔：1+1=2
連登仔：贊成佢正五毛

d人老吹弱化人真係無所不用其極，進步左贏唔到係事實，但就係要講到舊版都唔慌會贏。大佬好心睇下多d報道先啦，依家ALPHA GO粒U係勁過之前十倍。

同埋「國際」象棋多人玩過圍棋咩？我又唔覺
所謂國際都係喺西方世界嘅國際咋嘛
圍棋喺東方世界都好國際

真係好撚on9

其實係佢學習方式有問題
唔計你之前有玩開chess知道啦
落comment前先google或者youtube搵下chess ai human呢d字唔是好難姐
擺明係自己對果樣事物未了解就先急住做judgement，先會比人打臉law

之前仲串過馬撚咁

一個謙虛嘅人會串柒柒

多數嗰啲人都係俾人琴柒

「謙虛」同「諗自己點進步」既關係又喺邊度？

5 毛又有新邏輯

反柯潔同5 毛無異

無批判思考 人講佢又講

佢根本唔明你講嘅嘢

成年人連基本人情世故都唔識都無問題
佢真係會迫自己進步就唔會三場報局都係咁啦

佢話人地話唔得 解釋左D唔關事既人會明咩?
世界第一 人類史上第一個過3600分棋力 佢話果著好或者唔好邊個知?
人人都話唔得 你老師一定屌到你化既棋 但當係ALPHAGO行既時候一樣冇人駁到 同樣道理 當一樣野大家都證明唔到既時候 就係成敗論英雄 從古至今都係咁
有時D野就係咁 好多科學理論現階段證實唔到既時候就係睇下 好多都有唔同既論點 係學界邊個名氣大D 果個係就暫時既主流 例如霍金D 宇宙理論咁

你嗡乜柒

你弱智睇唔明就自己收皮啦 係你柒啊

輸左就大方d啦 又冇人贏過
影到張相好似死老豆咁

lol 整個5隻電腦挑戰人類 有得諗

用wannacry 先贏到

柯潔係一個中國棋手，見中國不見棋手，就喺到反，明明重點係棋手，但局部性失明睇唔到棋手，只見中國就反，咁咪就係盲反囉

唔係話要捉棋叻先評得，同睇波一樣，但連咩叫越位都唔識就咪撚學人睇波啦

盲反小學雞憤青同藍絲一個水平
搞要我有少少懷疑有d反柯係五毛扮

你知唔知自己問緊咩架？一個人謙虛咪即係等於覺得自己有所不足要諗自己點進步囉
同樣地一個串柒柒嘅人多數都係覺得自己最撚勁先咁串架啦
當然你可以話一個串嘅人都可以諗自己點進步嘅
但事實柯狗無囉

唔出奇
傳過共產黨係勒令媒體禁直播

睇會員名先啦
我無問過任何嘢
柒姑碌
同埋你打咁多字 更加完全暴露你智商有限得感人

你都幾高質呀巴打 講野無重點不但止
講唔捚就玩人身攻擊
我真係要多多跟你學習提高下智商

反=/=盲反

我只會同正常智商嘅人正常討論

佢係佢同輩棋手中最遲出名嗰個，唔係一開始就被認為係天才，基本上係刻苦派黎
一般棋迷上網睇棋只會觀戰最頂尖既高手，然後早喺佢拎首個冠軍前兩年，佢已經比啲觀棋既人「做乜佢老是常出現」「又黎送人頭」既感覺

上年李世石對alphago後，騰訊按照alphago論文仿造咗個圍棋AI出黎，放喺網上比人任捉
柯潔對局量最多，同時亦係離譜到正常其他棋手放假時，佢農曆新年同情人節都捉通宵

所以你淨係識圍爐同打壓異見

咁你對成件事既理解錯哂，佢咁張揚係為左令棋界多關注，ag前有邊個聽過石仔柯潔個名？
佢先9up令人關注，先俾人知原來咁冷門圍棋出左個最年輕三冠王，再得閒微博講下圍甲欠薪沒讚助商問題。

同埋佢如果係滿足哂，覺得自己夠勁就唔會今日現場喊到仆街，早排改埋口風，一年前話圍棋佢了解50%，而家佢自稱1%入門既話佢而家了解2%，咁唔係謙虛？

我自己都係ag後先認識呢個人同留意圍棋，一句自大說話令咁多人留意圍棋，抵

唔好繼續柒好無

唔好咁啦巴打，一陣人地又話我地五毛盲撐架啦

19歲大把人書都未讀完 佢仲要係一個成世都研究圍棋既人
未出黎做野 唔識咁多人情世故有乜問題?
三場布局都係咁 獻醜不如藏拙

嗱 搞清楚 我無屌過人盲撐五毛

緋村劍心呢啲名一睇就知佢中國定香港人啦
呢幾日時事台圍棋post開左十鳩幾個都有 個個post都有啲疑似五毛扮盲反中國 引人屌柒佢 目的就係洗走哂時事台其他post
例如郭文貴 九龍灣強姦案 港豬澳啲post去哂邊

嗱 搞清楚 人地無話過你 咪對號入座 同埋以爲有人好注意你

再講，憑柯潔第二局展現出黎既技藝
我唔認為佢會輸俾上年ag

2015佢白棋不敗，除左年尾輸左俾石仔，佢白棋勁到一個點係韓國一個咁自大民族都吹奏佢

論人品
呢條友真係冇咩大將之風
但論棋力佢點會廢過李世石
而李世石人品都唔好柯潔幾多

都係去番學術台果個開PO 唔好阻住D重要POST

巴打你呢個講法有道理 如果佢係想多啲人關注 我覺得佢其實係成功左 你睇咁多人討論就知
但唔好話人盲反 佢其實一開始咁串後尾俾人binc都唔怪得人

Bin c 係無問題，但唔係bin到話佢廢lor